王永平：港被京「屈機」

王永平：港被京「屈機」

要聞

【本報訊】「雙學三子」及一班反新界東北發展年輕人因抗爭被重判入獄，前公務員事務局局長王永平（圖）昨出席港大舉辦的論壇，坦言同情遭判監的年輕人，他又以一地兩檢問題為例，形容香港被中央「屈機」，當他被學生問到會用甚麼潮語評論香港現時狀況，王永平笑指：「希望唔係gg（意指玩完）啦，希望仲有希望啦。」

同情遭判監年輕人

王昨出席論壇時指自己1973年加入政府，覺得殖民地時代不是一切美好，港人只是「二等公民」，但不少港人戀棧「二等公民」身份，只因懷念當時良好管治，但這個傳統未能延續至今，「問題出喺宗主國方面」，指前特首董建華2003年強推23條立法，激發50萬港人上街後，中央即不斷增強插手香港事務。
王在會上又表明，同情因律政司司長袁國強上訴刑期而被判監的年輕人，直言不相信殖民地年代的律政司會作相同決定，因要考慮社會及政治性的公眾利益，又指前律政司司長梁愛詩當年以公眾利益為由，不控告星島集團前主席胡仙即為一清楚例子。
會上有學生請王以潮語評論香港情況，王笑言希望不是「gg（意指玩完）」，又批評政府就一地兩檢問題，「創作性地」用基本法第20條作藉口，「即係（中央）畀權你（香港）割塊地畀我，呢個仲唔係屈機？」主持論壇的前大律師公會主席石永泰笑指：「你畀咗咁多選擇王教授揀，漏咗一個，就係WTF！」，引來在場人士拍手歡呼。
■記者林俊謙